 22:07,  6 марта 2019
Услуги ЖКХ подешевеют для части россиян
Премьер-министр Дмитрий Медведев поручил Минприроды, Минстрою России и Федеральной антимонопольной службе разработать предложения по снижению платы за жилищно-коммунальные услуги для россиян, которые ведут раздельный сбор мусора. Об этом сообщается на сайте российского правительства.Предложения будут разработаны таким образом, чтобы по-разному рассчитывать плату за вывоз твердых коммунальных отходов (ТКО). Предполагается, что для россиян, которые практикуют раздельный сбор ТКО, плата будет снижена «исходя из фактического накопления» мусора.Министерства и ФАС должны подготовить предложения до 10 апреля 2019 года.Медведев также рекомендовал главам российских регионов разработать льготные тарифы оплаты ЖКУ для отдельных категорий пользователей и «не допускать необоснованных тарифов на вывоз мусора».Ранее стало известно, что в правительстве рассматривается предложение сделать бесплатным вывоз мусора для россиян, которые занимаются раздельным сбором мусора.Переход на новую систему обращения с отходами стартовал в России с 1 января 2019 года. Нововведение нацелено на максимальное вовлечение отходов в повторный оборот. Согласно нацпроекту «Экология», к 2024 году в стране будет ежегодно отправляться в утиль не менее 60 процентов твердых бытовых отходов. В 2018 году этот показатель не превысил семи процентов.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
